#LyX 2.3 created this file. For more info see http://www.lyx.org/
\lyxformat 544
\begin_document
\begin_header
\save_transient_properties true
\origin unavailable
\textclass article
\use_default_options true
\maintain_unincluded_children false
\language spanish-mexico
\language_package default
\inputencoding auto
\fontencoding global
\font_roman "default" "default"
\font_sans "default" "default"
\font_typewriter "default" "default"
\font_math "auto" "auto"
\font_default_family default
\use_non_tex_fonts false
\font_sc false
\font_osf false
\font_sf_scale 100 100
\font_tt_scale 100 100
\use_microtype false
\use_dash_ligatures true
\graphics default
\default_output_format default
\output_sync 0
\bibtex_command default
\index_command default
\paperfontsize default
\spacing single
\use_hyperref false
\papersize default
\use_geometry false
\use_package amsmath 1
\use_package amssymb 1
\use_package cancel 1
\use_package esint 1
\use_package mathdots 1
\use_package mathtools 1
\use_package mhchem 1
\use_package stackrel 1
\use_package stmaryrd 1
\use_package undertilde 1
\cite_engine basic
\cite_engine_type default
\biblio_style plain
\use_bibtopic false
\use_indices false
\paperorientation portrait
\suppress_date false
\justification true
\use_refstyle 1
\use_minted 0
\index Index
\shortcut idx
\color #008000
\end_index
\secnumdepth 3
\tocdepth 3
\paragraph_separation indent
\paragraph_indentation default
\is_math_indent 0
\math_numbering_side default
\quotes_style french
\dynamic_quotes 0
\papercolumns 1
\papersides 1
\paperpagestyle default
\listings_params "language=Python,keywordstyle={\color{blue}},commentstyle={\color{magenta}\itshape},emphstyle={\color{red}},breaklines=true,basicstyle={\ttfamily},stringstyle={\color{green}},identifierstyle={\color{cyan}}"
\tracking_changes false
\output_changes false
\html_math_output 0
\html_css_as_file 0
\html_be_strict false
\end_header

\begin_body

\begin_layout Title
Programación Python
\end_layout

\begin_layout Date
Ing.
 Jaime Zambrana Chacón
\end_layout

\begin_layout Part
Introducción
\end_layout

\begin_layout Section
Intro Python
\end_layout

\begin_layout Subsection
Gramatica sencilla
\end_layout

\begin_layout Subsection
tipado dinamico y fuerte
\end_layout

\begin_layout Subsection
Orientado a objetos
\end_layout

\begin_layout Subsubsection
Herencia Multiple
\end_layout

\begin_layout Subsubsection
polimorfismo
\end_layout

\begin_layout Subsubsection
encapsulación
\end_layout

\begin_layout Subsection
open source
\end_layout

\begin_layout Subsection
Multiplataforma
\end_layout

\begin_layout Section
Sintaxis basica
\end_layout

\begin_layout Subsection
Variable
\end_layout

\begin_layout Subsection
Expresiones aritméticas
\end_layout

\begin_layout Subsection
Operadores de comparación
\end_layout

\begin_layout Subsection
funciones
\end_layout

\begin_layout Subsubsection
Funciones predefinidas
\end_layout

\begin_layout Subsubsection
Funciones personalizadas
\end_layout

\begin_layout Subsection
Arreglos
\end_layout

\begin_layout Subsubsection
Listas
\end_layout

\begin_layout Itemize
append
\end_layout

\begin_layout Itemize
insert
\end_layout

\begin_layout Itemize
extend
\end_layout

\begin_layout Itemize
index
\end_layout

\begin_layout Itemize
in
\end_layout

\begin_layout Itemize
remove
\end_layout

\begin_layout Itemize
pop
\end_layout

\begin_layout Subsubsection
Tuplas
\end_layout

\begin_layout Standard
sintaxis:
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset listings
inline false
status open

\begin_layout Plain Layout

tupla=(elemento1,elemento2,...,elementoN)
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Itemize
son tuplas inmutables, que no se pueden modificar despues de su creación.
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize
no permiten añadir (append), eliminar (remove) o mover elementos.
\end_layout

\begin_layout Itemize
se puede extraer, pero el trozo es una nueva tupla.
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Itemize
Ventajas
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize
mas rapidas que las listas
\end_layout

\begin_layout Itemize
menos espacio
\end_layout

\begin_layout Itemize
Formatean string
\end_layout

\begin_layout Itemize
Pueden utilizarse como claves en un diccionario.
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset listings
inline false
status open

\begin_layout Plain Layout

#Declaración de una lista 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

lista=["Efrain","Roxana","Jaime","Jose Luis","Noemy","Alfredo"] 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

#imprime una lista en su totalidad 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

print(lista[:])
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

#imprime una lista desde la posición de indice 2 hasta el final 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

print(lista[2:])
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

#imprime una lista desde la posición de indice 0 hasta el indice 4 #pero
 excluye la posición 4 print(lista[:4])
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

#imprime una lista desde la posición de indice 2 hasta el indice 4 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

print(lista[2:4])
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Subsubsection
Diccionario
\end_layout

\begin_layout Itemize
la principal diferencia del diccionar con respecto a las listas y tuplas,
 es Clave:Valor.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Los elementos no estan ordenados.
\end_layout

\begin_layout Itemize
scikit-learn, TensorFlow,Keras, PyTorch
\end_layout

\begin_layout Subsection
Multiplataforma
\end_layout

\begin_layout Section
Programación Orientada a Objetos
\end_layout

\begin_layout Subsection
Programacion orientada a procedimientos
\end_layout

\begin_layout Itemize
Desventajas
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize
Unidades de codigo muy grande
\end_layout

\begin_layout Itemize
Poco reutilizables
\end_layout

\begin_layout Itemize
Aparicion de codigo espagueti
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Subsection
POO
\end_layout

\begin_layout Itemize
Clase
\end_layout

\begin_layout Itemize
Objeto
\end_layout

\begin_layout Itemize
Modularización
\end_layout

\begin_layout Itemize
Encapsulación
\end_layout

\begin_layout Itemize
Herencia
\end_layout

\begin_layout Itemize
Polimorfismo
\end_layout

\begin_layout Subsection
Sintaxis basica
\end_layout

\begin_layout Subsection
Sintaxis basica
\end_layout

\begin_layout Section
Sintaxis basica
\end_layout

\begin_layout Part
Sentencias selectivas
\end_layout

\begin_layout Part
Librerias
\end_layout

\begin_layout Section
Tkinter
\end_layout

\begin_layout Subsection
widgets
\end_layout

\begin_layout Standard

\series bold
Metodos:
\end_layout

\begin_layout Itemize
El metodo 
\series bold
place
\series default
(), administra los lugares dentro de un Frame o Ventana y está disponible
 para todos los widgets estándar.
\end_layout

\begin_layout Part
Sentencias repetitivas
\end_layout

\begin_layout Part
Sentencias repetitivas
\end_layout

\begin_layout Part
Sentencias repetitivas
\end_layout

\begin_layout Standard
dsfsdf
\end_layout

\end_body
\end_document
